\documentclass[12pt,utf8,notheorems,compress,t,dvipsnames]{beamer}

\usetheme{Boadilla}

\title{Bifurcations and $J^+$-like invariants in the rotating Kepler problem}
\author{Alexander Mai}
\institute{University of Augsburg}
\date{01. Juli 2024}

\graphicspath{{img/kolloquium/}}



\usepackage[german]{babel}
\usepackage{xcolor}               % extra color names
\usepackage{soul}\setul{0.3ex}{}  % underline stuff
\usepackage{cancel}               % strikethrough stuff
\usepackage{bm}                   % bold in math mode
\usepackage{tikz}                 % used here for image absolute positioning
\usepackage{multimedia}           % for including mp4 files, see https://github.com/iblech/mathezirkel-kurs/blob/master/vierdimensionale-geometrie/animated-gif-in-latex.md



\setlength\parskip{\medskipamount}
\setlength\parindent{0pt}

% \usecolortheme{orchid}
% \usecolortheme{seahorse}
% \definecolor{mypurple}{RGB}{150,0,255}
\setbeamercolor{structure}{fg=Rhodamine}
% \definecolor{myred}{RGB}{150,0,0}
% \setbeamercolor*{title}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor*{titlelike}{bg=myred,fg=white}
% \setbeamercolor{frame}{bg=black}



\useinnertheme{rectangles}

\newcommand{\bignumber}[1]{
  \renewcommand{\insertenumlabel}{#1}\scalebox{1.5}{\usebeamertemplate{enumerate item}}
}
\newcommand{\titlecolumn}[4]{
  \begin{column}{0.24\textwidth}
    \centering
    \bignumber{#1}
    
    \hil{#2}
    \medskip

    \includegraphics[width=0.95\linewidth]{#3}
  \end{column}
}

\newcommand{\bv}{p}
\newcommand{\bif}[1]{\widetilde{#1}_{\bv}}
\newcommand{\bifideal}[1]{{#1}^*_{\bv}}
\newcommand{\n}{\operatorname{n}}
\newcommand{\bwinding}{\omega_{em}}
\newcommand{\J}[1]{\mathcal{J}_{#1}}
\newcommand{\ints}[2]{n_{#1 \# #2}}




\setbeamertemplate{frametitle}{%
  \vskip0.7em%
  \leavevmode%
  \begin{beamercolorbox}[dp=1ex,center]{}%
      \usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{{\Large \insertframetitle}}}
  \end{beamercolorbox}%
}


\setbeamertemplate{headline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex]{}%
    \insertsectionnavigationhorizontal{\paperwidth}{}{}%
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}

\setbeamertemplate{footline}{%
  \begin{beamercolorbox}[wd=\paperwidth,ht=2.25ex,dp=1ex,right,rightskip=1mm,leftskip=1mm]{}%
    % \inserttitle
    \hfill
    \insertframenumber\,/\,\inserttotalframenumber
  \end{beamercolorbox}%
  \vskip0pt%
}


\newcommand{\hil}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\textbf{#1}}}}
\newcommand{\hilm}[1]{{\usebeamercolor[fg]{item}{\boldsymbol{#1}}}}

\newcommand{\hilmwrong}[1]{{\usebeamercolor[violet]{}{\boldsymbol{#1}}\usebeamercolor[fg]{item}}}


%%% start bunderline
\usepackage{scalerel,stackengine}
\def\buthickness{1pt}
\def\budefaultcolor{black}
\makeatletter
\newcommand\bunderline[1][\budefaultcolor]{\def\bucolor{#1}\bunderlineaux}
\newcommand\bunderlineaux[2][\buthickness]{%
  \ThisStyle{%
  \ifmmode%
    \setbox0=\hbox{\m@th$\SavedStyle#2$}
    \stackunder[2pt]{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{\rule{\wd0}{#1}}}%
  \else%
    \xdef\butmpthickness{#1}%
    \prebunderlinewords#2 \endarg%
  \fi%
}}
\def\prebunderlinewords#1 #2\endarg{%
  \ifx\endarg#2\endarg\def\wdaugment{0pt}\else\def\wdaugment{.8ex}\fi%
  \bunderlinewords#1 #2\endarg%
}
\def\bunderlinewords#1 #2\endarg{%
    \setbox0=\hbox{#1\strut}%
    \stackengine{0pt}{\copy0}{\textcolor{\bucolor}{%
      \smash{\rule{\dimexpr\wd0+\wdaugment\relax}{\butmpthickness}}}}{U}{c}{F}{T}{S}% 
    \ifx\endarg#2\endarg\def\next{}\else\ \def\next{\bunderlinewords#2\endarg}\fi\next%
}
\newcommand\buonslide[1][black]{\def\butmpcolor{#1}\buonslideauxA}
\newcommand\buonslideauxA[1][\buthickness]{\def\butmpthickness{#1}\buonslideauxB}
\def\buonslideauxB<#1>#2{\onslide<#1>{%
  \rlap{\bunderline[\butmpcolor][\butmpthickness]{\phantom{#2}}}}#2}
\makeatother
% \useinnertheme{default}
\beamertemplatenavigationsymbolsempty
%%% end bunderline



\begin{document}

\addtocounter{framenumber}{-1}



% - erster Task: Tkl Formeln vom Kim-Paper
% - sind Bifurkationen vom Kreis
% - brauchen dann nur noch Doppelpunkte und Bif-zahl und dann easy, für J+
% - für J1 und J2 auch easy, nutzen dafür die entsprechenden Bifformeln (hier auch Formeln für Kreis zeigen, man sieht hier Fallunterscheidung, entwickelt sich dann zu 6 Fällen bei Kim-Formel, wobei einiges zusammenfällt, wäre als 4 Fälle aufschreibbar)

% - haben in der Bachelorarbeit ähnliche Ergebnisse für J1 und J2
%   - J1 nur Windungszahl um 0 dazu, recht unspektakulär für Formel, da WIndungszahl sich bei Bifurkation sehr easy ändert
%   - J2 braucht aber Fallunterscheidung, spannender: relevant, ob Windungszahl um 0 herum teilbar ist durch 2 für die Urbildimmersionen
%     - eingehen auf 3 Fälle und Bedeutung, zum Aufwärmen Erklärung Levi-Civita und wann im Urbild 1 oder 2 Kurven sind -> reißt Ebene auf (Beispiel Kurve aus BA zeigen)
%     - zeigen am Computer: complex-fibers.org mit Levi-Civita. Zuerst nur schwarze Punkte (mit kaum sichtbarem Abstand) malen, dann bunte Punkte, dann bunte Punkte deren Farbe nicht springt (evtl mit Keyboard-Shortcuts umstellen).
% - das war nur Aufwärmen, wir brauchen gleich das gleiche für Birkhoff-Regularisierung




% Diktiertes Zeug:

% Teil 2:
% - Video von Kepler-Ellipse mit ausgemalten Flächen für 3.(?) Keplersches Gesetz
% - Gleiche Animation (am besten gleiche Ellipse, aber ohne ausgemalte Flächen), lein unten links; unten rechts eine sich in gleichmäßiger Geschwindigkeit drehende Linie oder Koordinatensystem mit betonter positiver x-Achse; groß zentral über diesen beiden Animationen, die kombinierte Animation.
% - Gleiches wie vorherige Folie, aber mit anderen Werten für k und l
% - evtl. noch ein Beispiel für retrograde statt direkt
% - zunächst nur ein bis drei Tkl-Orbits von den letzten Folien
% - die 4x4 Grafiken aus Kim-Paper, die auch in der Masterarbeit sind, zeigen, aber in zwei oder vielleicht auch drei Zeilen statt vier, evtl. auch einzelne Bildchen weglassen; schnelle weitere Folie mit dem anderen Beispiel (wie im Paper und Masterarbeit gibt es zwei Beispiele)
% - mindestens eine der Kurven aus den letzten beiden Folien schon in Teil 1 gezeigt bei Beispiel zu Kreisbifurkationen; diese Folie wird, falls sie nicht gerade schon da war, jetzt gezeigt und das eine Bildchen hervorgehoben, um sagen zu können: "Die haben wir doch gerade eben schon gesehen, das ist eine Kreisbifurkation." Kurz darauf eingehen, dass die Orbits in den Intervall direct-1 und retrograde Kreisbifurkationen sind, aber nicht bei direct-2. Hier Motivation erklären: Invarianten für die Orbits berechnen, indem wir Bifurkationsformeln auf Kreisbifurkationen anwenden; und für direct-2 verwenden wir grundlegende Eigenschaften der J+-Invariante

% - hier Bifurkationsformeln zeigen (J+, J1, J2)
% - auf nächster Folie für K S^1 einsetzen, und die Doppelpunkte entfallen, weil der Kreis keine Doppelpunkte hat
% - auf entsprechender Anzahl Folien vereinfachen bis die fertigen Kreisbifurkationsformeln herauskommen

% - weiterhin Kreisbifurkationsformeln zeigen und hervorheben, welche Informationen wir jetzt brauchen: die Anzahl der Doppelpunkte und die Bifurkationszahl, mehr nicht

% - zeige Abbildung aus Kim-Paper mit Slices inkl. Anzahl Doppelpunkte mit Rand der Slices, evtl. die ganze Seite aus dem Paper zeigen und die Formeln hervorheben; auf dieser Folie noch einblenden: die Polygonannäherungen von fertigen TkL-Type-Orbits, damit man sieht, was für Slices gemeint sind
% - hier Tabelle zeigen mit 2x2 viel Inhalt, die auch in der Masterarbeit als Remark aufgestellt ist für Anzahl Doppelpunkte und Bifurkationszahl je nach direct oder retrograde. Aber nicht in der Präsentation weiter auf die Berechnung eingehen, nur, dass es sich aus den Formeln der letzten Folie ergibt; wobei die Bifurkationszahl recht eindeutig die Windungszahl um die 0 herum ist

% - nehme vorherige Folie mit Kreisbifurkationsinvariantenformel und setze bei Doppelpunkten und Bifurkationszahl die Werte aus Tabelle ein; zeige dabei auch Tabelle noch mal. evtl. auf der Folie wenn's reinpasst für alle drei Invarianten alle drei Fälle zeigen, die sich dabei auch entwickeln, aber Fokus liegt der Einfachheit halber auf J+.
% - Teil 2 fertig; diese Folie ist dann die Meme-Folie, aber bevor wir auf diese Folie wechseln, noch erwähnen, dass im Kim-Paper diese Ergebnisse mit Hilfe von Viros Formel erzielt werden; diese Formel liegt auch meinen Bifurkationsformeln zugrunde, d.h. wenn man diese noch nicht kennt, muss man viel härter abgehen mit Viros Formeln und hat es dann leichter, aber stattdessen kann man auch nicht so hart abgeben mit Viros Formel. Dann das Meme gönnen





\begin{frame}[c]
  \centering
  
  \hil{Bifurcations and $J^+$-like invariants \\in the rotating Kepler problem} \\
  \emph{-- Kolloquium zur Masterarbeit --}
  \vfill

  \only<1>{
    \includegraphics[height=11.5em]{../cover-image.pdf}
  }

  \only<2>{
    \begin{columns}
      \small

      \titlecolumn{1}
      {Wiederholung Grundlagen \& Bachelorarbeit}
      {kol-title-master-1}

      \titlecolumn{2}
      {Task 1: Beweis mit Bifurkati- onsformeln}
      {ghost}

      \titlecolumn{3}
      {Fallunter-scheidung \& Birkhoff}
      {ghost}

      \titlecolumn{4}
      {Task 2: Formeln für Two-Center Invarianten}
      {ghost}

    \end{columns}
  }

  \vfill
  \scriptsize
  Alexander Mai, Universität Augsburg \\
  01. Juli 2024
\end{frame}





\newcommand{\kimjplusformula}{
  $$ J^+ (\alpha) = \begin{cases}
    1 - k - kl - l^2 ,          &\text{if \( e \in I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - k + kl - l^2 ,          &\text{if \( k > l \) and \( e \in I_{\text{direct}} \)} \\
    1 - k + kl - l^2 ,          &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \)} \\
    1 - k - 2k^2 + 3kl - l^2 ,  &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
  \end{cases} $$
}
\newcommand{\kimjoneformula}{
  $$
  \J{1}(\alpha) = \begin{cases}
    1 - k - \frac{3}{2}k^2 + 2kl - \frac{l^2}{2} ,  &\text{if \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{2} - \frac{l^2}{2} ,         &\text{else}
  \end{cases}
  $$
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrect}{
  1 - k - \frac{1}{2}kl - \frac{1}{2}l^2 ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  1 - k - k^2 + \frac{3}{2}kl - \frac{1}{2}l^2 , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrecthil}{
  \hilmwrong{1 - k - \frac{1}{2}kl - \frac{1}{2}l^2} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  \hilmwrong{1 - k - k^2 + \frac{3}{2}kl - \frac{1}{2}l^2} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformulalasttwolinescorrecthil}{
  \hilm{1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4}} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
  \hilm{1 - k - \frac{3}{4}k^2 + kl - \frac{l^2}{4}} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
}
\newcommand{\kimjtwoformula}[1]{
  $$ \J{2}(\alpha) = \begin{cases}
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k > l \)} \\
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - 2k - 3k^2 + 4kl - l^2 ,                   &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) odd, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) even, \( k > l \)} \\

    #1
  \end{cases} $$
}
\newcommand{\kimjtwoformulahilcases}{
  $$ \J{2}(\alpha) = \begin{cases}
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k > l \)} \\
    (k - 1)^2 - l^2 ,                             &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - 2k - 3k^2 + 4kl - l^2 ,                   &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{odd}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)} \\
    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k > l \)} \\

    1 - k + \frac{k^2}{4} - \frac{l^2}{4} ,       &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^2 \cup I_{\text{retro}} \)} \\
    1 - k - \frac{3}{4}k^2 + kl - \frac{l^2}{4} , &\text{if \( \omega_0 (\alpha) \) \textbf{even}, \( k < l \) and \( e \in I_{\text{direct}}^1 \)}
  \end{cases} $$
}


\newcommand{\formelnfuerkreisbifurkationen}{
  \vspace*{-2.5em}
  \begin{equation*}
    J^+(q) = 1 - \hilm{\bv}^2 + \hilm{n_{q}}
  \end{equation*}
  \vspace*{-4em}

  \begin{equation*}
    \J{1}(q) = 1 - \frac{\hilm{\bv}^2}{2} + \hilm{n_{q}}
  \end{equation*}
  \vspace*{-4em}

  \begin{equation*}
    \J{2}(q) = \begin{cases}
      1 - \hilm{\bv}^2 + 2 \hilm{n_{q}} ,    &\text{\( \hilm{\bv} \) odd} \\
      1 - (\textstyle\frac{\hilm{\bv}}{2})^2 + \hilm{\nu_{q}} ,   &\text{\( \hilm{\bv} \) even}
    \end{cases}
  \end{equation*}
  \vspace*{-1em}

  \hspace*{-0.3em}schreibe $p$-Kreisbifurkation $\bif{S^1}$ als $\hilm{q}$

  $\rightsquigarrow$ brauchen nur $\hilm{p}$ und $\hilm{n_{\alpha}}$ vom $T_{k, l}$-type Orbit $\hilm{\alpha}$,\\
  \hspace*{-0.3em}um die Invarianten zu berechnen.
  
  \begin{tabular}{ |c|c|c| }
    \hline
    ~             & $e \in I_{\text{direct}}^1$ & $e \in I_{\text{retro}}$ \\
    \hline
    $\bv$         & $| k - l |$                 & $k + l$ \\
    \hline
    $n_{\alpha}$  & $k (| k - l |) - k$         & $k (k + l) - k$ \\
    \hline
  \end{tabular}
}



\section{Task 1}

\begin{frame}{Erste Aufgabe der Masterarbeit}
  \begin{center}
    Überprüfe, mithilfe der Bifurkationsformeln aus der Bachelorarbeit, die Formeln für die $J^+$-, $\J{1}$- und $\J{2}$-Invarianten für die \emph{$T_{k, l}$-type Orbits} aus dem Paper

    \textbf{$J^+$-like invariants of periodic orbits of the second kind in the restricted three body problem}

    (2018, Joontae Kim and Seongchan Kim)
  \end{center}
\end{frame}


\begin{frame}{Zu beweisende Formeln (Screenshots)}
  \centering

  \pause
  \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-jplus.png}

  \pause
  \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-j12.png}
\end{frame}


\begin{frame}{Zu beweisende Formeln (tex, umsortiert)}
  \centering
  \vspace*{-2em}
  \footnotesize

  \kimjplusformula

  \kimjoneformula

  \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrect}
\end{frame}


\begin{frame}{\only<1>{$T_{k, l}$-type Orbits}}
  \centering
  \vspace*{-4em}
  \only<2>{
    \includegraphics[height=0.7\textwidth]{kol-kimpaper-4x4orbitstkl-5k2l.png}
    
    $\hilm{k = 5, l = 2}$
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=0.7\textwidth]{kol-kimpaper-4x4orbitstkl-3k5l.png}
    
    $\hilm{k = 3, l = 5}$
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Zweites Keplersches Gesetz}
  \centering
  \only<1>{
    \movie[width=12cm,height=6.75cm,autostart,loop,poster,showcontrols]{}{img/kolloquium/nasa-kepler2.mp4}
  }
  \only<2>{
    \includegraphics[width=12cm]{nasa-kepler2c.jpg}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Rotierte Kepler-Ellipsen}
  \centering
  \only<1>{
    TODO Video nur Ellipse unten links und Rotation des Systems unten rechts (evtl doppelt: 1x Rotation des Systems und dazu 1x versetzt Rotation wo im Verhältnis dann der Kurven Startpunkt ist)
  }
  \only<2>{
    TODO Video jetzt mit rotierter Ellipse, hier $k > l$ zuerst: $k = 5, l = 2, e = 0.2$
    -> Endpunkt eines Ellipsenruns wird versetzt um $2/5$ (vom ganzen Kreis; in Richtung der Ellipse); allgemein $k/l$ viel weg bei direct, dazu bei retro
  }
  \only<3>{
    TODO Video Beispiel mit $k < l$: $k = 3, l = 5, e = 0.1$
  }

  \only<4>{
    TODO Video mit mehreren Werten für eccentricity gleichzeitig, aber nur direct, für $k > l$: $k = 5, l = 2$
  }
\end{frame}


\begin{frame}{$T_{k, l}$-type Orbits}
  \centering
  \only<1>{
    TODO Bild von vorletztem frame ($T_{k, l}$-type Orbits 4x4) nochmal zeigen, aber haben jetzt nur die direct Orbits gecheckt
  }

  \only<2>{
    TODO Video mit mehreren Werten für eccentricity gleichzeitig, aber nur direct, für $k < l$: $k = 3, l = 5$
  }
  \only<3>{
    TODO Bild von vorletztem frame ($T_{k, l}$-type Orbits 4x4) nochmal zeigen, aber haben jetzt nur die direct Orbits gecheckt
  }

  \only<4>{
    TODO Video retrograde, hier nur $k > l$ als einzelnes Beispiel: $k = 5, l = 2, e = 0.6$
  }

  \only<5>{
    TODO Video mit mehreren Werten für eccentricity gleichzeitig, aber nur retrograde, für $k > l$: $k = 5, l = 2$
  }
  \only<6>{
    TODO Bild von vorletztem frame ($T_{k, l}$-type Orbits 4x4) nochmal zeigen, haben jetzt alles gecheckt
  }

  \only<7>{
    TODO Video mit mehreren Werten für eccentricity gleichzeitig, aber nur retrograde, für $k < l$: $k = 3, l = 5$
  }
  \only<8>{
    TODO Bild von vorletztem frame ($T_{k, l}$-type Orbits 4x4) nochmal zeigen, haben jetzt alles gecheckt
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Kreisbifurkationen?}
  \centering
  \only<1>{
    TODO Bild 4x4 für $k = 3, l = 5$
  }
  \only<2>{
    TODO Bild 4x4 für $k = 3, l = 5$, mit Markierung um direct, $e = 0.1$
  }
  \only<3>{
    TODO Bild 4x4 für $k = 3, l = 5$, mit Markierung um direct, $e = 0.1 ,$ jetzt auch mit Intervallen getrennt markiert
  }
  \only<4>{
    TODO Bild 4x4 für $k = 3, l = 5$, mit Markierung um direct, $e = 0.1 ,$ jetzt auch mit Intervallen getrennt markiert und hervorgehoben die äußeren beiden Intervalle (weil Kreisbifurkationen)
  }
  \only<4>{
    TODO Bild 4x4 für $k = 5, l = 2$, mit Markierung um direct, $e = 0.1 ,$ jetzt auch mit Intervallen getrennt markiert und hervorgehoben die äußeren beiden Intervalle (weil Kreisbifurkationen)
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen?}
  \centering
  \vspace*{-1.5em}

  \begin{equation*}
    J^+(\bif{K}) = \bunderline[RubineRed]{\bv^2 J^+(K) - (\bv^2 - 1)} + n_{\bif{K}} - n_K \bv^2 ,
  \end{equation*}

  \pause
  \begin{equation*}
    \J{1}(\bif{K}) = \bv^2 \J{1}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) 
  \end{equation*}

  \pause
  {
    \only<4->{\footnotesize}
    \begin{equation*}
      \J{2}(\bif{K}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(K) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(K) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{K}} - n_K \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(K) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{K}} - n_K \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(K) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering
  \only<1-10>{
    \vspace*{-1.5em}
  }
  
  \only<1, 2>{
    \only<1>{
      \newcommand{\ktoshil}{\hilm{K}}
    }
    \only<2>{
      \newcommand{\ktoshil}{\hilm{S^1}}
    }
    \begin{equation*}
      J^+(\bif{\ktoshil}) = \bv^2 J^+(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2)
    \end{equation*}
  
    \begin{equation*}
      \J{1}(\bif{\ktoshil}) = \bv^2 \J{1}(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2) 
    \end{equation*}
  
    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\bif{\ktoshil}) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(\ktoshil) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(\ktoshil) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(\ktoshil) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(\ktoshil) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\bif{\ktoshil}} - n_{\ktoshil} \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(\ktoshil) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }

  \only<3-10>{
    \newcommand{\hilS}{\hilm{S^1}}
    \newcommand{\hilq}{\hilm{q}}
  }
  \only<3>{
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = \bv^2 J^+(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2)
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = \bv^2 \J{1}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) 
    \end{equation*}

    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(\hilS) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\hilq} - n_{\hilS} \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }

  \only<4>{
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = \bv^2 \underbrace{J^+(\hilS)}_{= 0} - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - \underbrace{n_{\hilS}}_{= 0} \bv^2)
    \end{equation*}
    \vspace*{-1.8em}

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = \bv^2 \underbrace{\J{1}(\hilS)}_{= 1 / 2} - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - \underbrace{n_{\hilS}}_{= 0} \bv^2) 
    \end{equation*}
    \vspace*{-1.8em}

    \footnotesize
    \begin{equation*}
      \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,      &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) even} \\
        \bv^2 \J{2}(\hilS) - (\bv^2 - 1) + 2 (n_{\hilq} - n_{\hilS} \bv^2) ,    &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) odd} \\
        (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 \J{2}(\hilS) - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + (\nu_{\hilq} - n_{\hilS} \textstyle\frac{\bv^2}{2}) ,   &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
  }

  \only<5,6>{
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = - (\bv^2 - 1) + n_{\hilq}
    \end{equation*}

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = \bv^2 \frac{1}{2} - (\bv^2 - 1) + (n_{\hilq}) 
    \end{equation*}

    \only<5>{
      \footnotesize
      \begin{equation*}
        \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
          - (\bv^2 - 1) + n_{\hilq} ,      &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) even} \\
          - (\bv^2 - 1) + 2 n_{\hilq} ,    &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) odd} \\
          - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + \nu_{\hilq} ,   &\text{if \( \omega_0(\hilS) \) odd, \( \bv \) even}
        \end{cases}
      \end{equation*}
    }
    \only<6>{
      \footnotesize
      \begin{equation*}
        \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
          - (\bv^2 - 1) + 2 n_{\hilq} ,    &\text{\( \bv \) odd} \\
          - ((\textstyle\frac{\bv}{2})^2 - 1) + \nu_{\hilq} ,   &\text{\( \bv \) even}
        \end{cases}
      \end{equation*}
    }
  }
  \only<7>{
    \newcommand{\spacerini}{\vspace*{0em}}
    \newcommand{\spacerino}{\vspace*{0em}}
  }
  \only<8-10>{
    \newcommand{\spacerini}{\vspace*{-1em}}
    \newcommand{\spacerino}{\vspace*{-4em}}
  }
  \only<7,8>{
    \spacerini
    \begin{equation*}
      J^+(\hilq) = 1 - \bv^2 + n_{\hilq}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{1}(\hilq) = 1 - \frac{\bv^2}{2} + n_{\hilq}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{2}(\hilq) = \begin{cases}
        1 - \bv^2 + 2 n_{\hilq} ,    &\text{\( \bv \) odd} \\
        1 - (\textstyle\frac{\bv}{2})^2 + \nu_{\hilq} ,   &\text{\( \bv \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
    \spacerini
  }
  \only<9,10>{
    \spacerini
    \begin{equation*}
      J^+(q) = 1 - \hilm{\bv}^2 + \hilm{n_{q}}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{1}(q) = 1 - \frac{\hilm{\bv}^2}{2} + \hilm{n_{q}}
    \end{equation*}
    \spacerino

    \begin{equation*}
      \J{2}(q) = \begin{cases}
        1 - \hilm{\bv}^2 + 2 \hilm{n_{q}} ,    &\text{\( \hilm{\bv} \) odd} \\
        1 - (\textstyle\frac{\hilm{\bv}}{2})^2 + \hilm{\nu_{q}} ,   &\text{\( \hilm{\bv} \) even}
      \end{cases}
    \end{equation*}
    \spacerini
  }

  \only<3-10>{
    schreibe $p$-Kreisbifurkation $\bif{S^1}$ als $\hilm{q}$
  }

  \only<10>{
    $\rightsquigarrow$ brauchen nur $\hilm{p}$ und $\hilm{n_{\alpha}}$ vom $T_{k, l}$-type Orbit $\hilm{\alpha}$,\\
    um die Invarianten zu berechnen.
  }

  \only<11>{
		\formelnfuerkreisbifurkationen
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Erinnerung: Intervalle $I_{\text{direct}}^1 , I_{\text{direct}}^2$ und $I_{\text{retro}}$}
  \centering

  TODO Bild von Orbits mit markierten Intervallen
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \only<1>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-dpspage.png}
  }
  \only<2>{
    \vfill
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-kimpaper-dpsslices.png}
    \vfill
  }
  \only<3>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-polygonappr.png}
  }
  \only<4>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-polygonapprshaded.png}
  }
  \only<5>{
    \vfill
    \includegraphics[width=\textwidth]{kol-kimpaper-dpsslices.png}
    \vfill
  }
  \only<6>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-kimpaper-dpspage.png}
  }
  \only<7>{
    \large
    \vfill
		\begin{tabular}{ |c|c|c| }
			\hline
			~             & $e \in I_{\text{direct}}^1$ & $e \in I_{\text{retro}}$ \\
			\hline
			$\bv$         & $| k - l |$                 & $k + l$ \\
			\hline
			$n_{\alpha}$  & $k (| k - l |) - k$         & $k (k + l) - k$ \\
			\hline
		\end{tabular}
    \vfill
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering
  
  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \only<1>{
    \includegraphics[height=\textheight]{kol-mt-proof-kim-c1.png}
  }
  \only<2>{
    TODO Grafik für Intervall I direct 2 für k größer l und für k kleiner l, für Erklärung für dieses Intervall mit outer und inner loops
  }
\end{frame}



\begin{frame}{Formeln überprüft?}
  \centering
  \only<1-3>{
    \pause
    \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-jplus.png}
    \pause

    \includegraphics[width=0.94\textwidth]{kol-kimpaper-results-j12.png}
  }

  \only<4->{
    \vspace*{-2em}
    \footnotesize
    \kimjplusformula

    \kimjoneformula
  }

  \only<4>{
    \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrect}
  }
  \only<5>{
    \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinesincorrecthil}
  }
  \only<6>{
    \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinescorrecthil}
  }
\end{frame}


\begin{frame}{Erste Aufgabe der Masterarbeit}
  \centering
  Überprüfe, mithilfe der Bifurkationsformeln aus der Bachelorarbeit, die Formeln für die $J^+$-, $\J{1}$- und $\J{2}$-Invarianten für die \emph{$T_{k, l}$-type Orbits} aus dem Paper

  \textbf{$J^+$-like invariants of periodic orbits of the second kind in the restricted three body problem}

  (2018, Joontae Kim and Seongchan Kim)

  \pause
  \huge
  $\rightsquigarrow$ \color{Red} \textbf{GESCHEITERT\pause .\pause.\pause?}
  
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln überprüft \pause und Fehler entdeckt}
  \centering
  \vspace*{-2em}
  \footnotesize

  \kimjplusformula

  \kimjoneformula

  \kimjtwoformula{\kimjtwoformulalasttwolinescorrecthil}
\end{frame}


\begin{frame}{Fehler im Paper}
  \centering
  \vfill
  \includegraphics[width=\textwidth]{kol-kimpaper-prooferror.png}
  
  \pause
  \hfill ... a wrong result :-(
  \vfill
\end{frame}


\begin{frame}{Formeln für Kreisbifurkationen}
  \centering
  
  \formelnfuerkreisbifurkationen
\end{frame}


\begin{frame}{}
  \centering
  \includegraphics[height=20em]{meme-tkl-bif-tabletennis.jpg}
\end{frame}


\begin{frame}
  \centering
  \vfill
  intentionally blank slide
  \vfill
\end{frame}




% \addtocounter{framenumber}{-1}
\end{document}
